---
layout: post
title:	Kananpoikaa ja parsaa
subtitle: Parsaa paahdettuna ja kastikkeessa
type: Resepti

smallthumbnail: 	/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-150.jpg
bigthumbnail:		/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-700.jpg
gategorythumbnail: 	/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-450.jpg
fullsize: 			/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-1200.jpg
reseptikuva:		/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-18.jpg
facebookshare:		/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-1200.jpg
youtubelink: 		https://www.youtube.com/embed/7rROl8pS2og

date:	2016-04-10 07:39:44 +0200
categories: ruokaisat nosto
author: Andreas Koutsoukos
tags: Kana Kastike Video

esivalmistelu: 10 min
valmistuaika: 45 min
annoksia: 2:lle

raakaaineet:
 - maara: 2 kpl
   raakaaine: kananpojan rintaa
 - maara: 1-2 pkt	
   raakaaine: vihreätä parsaa
 - maara: 2 kpl	
   raakaaine: vuohenjuusto palaa
 - maara: 1 kpl	
   raakaaine: luomu sirtuunaa  
 - maara: 2 kpl	
   raakaaine: shalotti sipulia  
 - maara: 1 kpl	
   raakaaine: valosipuli    
 - maara: muutama
   raakaaine: oksa timjamia ja rosmariinia
 - maara: 1 rkl	
   raakaaine: voita
 - maara: 1/2 rkl	
   raakaaine: dijon sinaappia  
 - maara: 1 dl	
   raakaaine: oliiviöljyä
 - maara: 1/2 dl	
   raakaaine: valkoviinietikkaa
 - maara: hyppysellinen	
   raakaaine: suolaa ja pippuria
           
recipe:
-   text: "Aloita pilkkomalla sipulit, ne voivat jäädä isoksi sillä ne päätyvät lopuksi blenderiin. Lämmitä kattilassa voi ja oliiviöljy (2 rkl) ja lisää sipulit kuulottumaan miedolla lämmöllä."
    image-primary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-2.jpg"
    image-secondary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-3.jpg"

-   text: "Leikkaa parsasta 2 cm puinen osa varresta pois ja puolita jäännyt osa puoliksi kuten kuvasta näkee. Lisää varsi osa kattilaan sipulien sekaan. Kuulota aineksia kattilassa noin 5 min ja lisää tämän jälkeen vettä niin, että parsat peittyvät juuri ja juuri."
    image-primary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-6.jpg"
    image-secondary: 

-   text: "Aseta kuivat yriti leivinpellille leivinpaperin päälle. Nostele kanat yrttien päälle ja mausta ne suolalla ja pippurilla. Parsat tulevat samalle pellille. Asettele parsat riviin pellille ja mausta. Ripottele päälle suolaa, pippuria, oliivyöljyä ja sirtuunan siivuja. Nostele pelti uuniin 180 asteeseen."
    image-primary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-5.jpg"
    image-secondary: 

-   text: "Kun parsat ovat keittyneet noin 20 min nostele kattilan sisältö blenderiin ja soseuta noin 5 minuuttia kunnes massa on tasainen. Itse paseerasin massan blenderistä kulhoon jotta se olisi mahdollisimmaan tasainen. Siivilään jää ainoastaan parsan puinen osa."
    image-primary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-7.jpg"
    image-secondary:  "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-8.jpg"

-   text: "Kaada siivilöyty massa nyt takaisin kattilaan josta parsat kypsyin ja lisää suola sekä dijon sinaappia. Kastikkeen tulee olla hieman pyremäinen. Mausta vielä muutamalla tipalla sirtuunan menua puristettuna."
    image-primary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-9.jpg"
    image-secondary: 

-   text: "Kun kanat ovat olleet noin 20 minuuttia uunissa lisää vuodenjuusto palat uuniin ja laita grillivastuspäälle. Paahda juustoja hetken jotta ne saavat kauniin värin pintaan. 
Lisäksi samalla kanan nahka saa mukavaa rapeutta. Asettele parsat lautaselle jonka päälle kanat ja viimeistele kastikkeella ja vuodenjuustolla. Nopeata ja helppoa kuin mikä vai? Toivottavasti maistuu."
    image-primary: "/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-10.jpg"
    image-secondary:  


teaser: "Parsat ovat tulleet taas kauppoihin joten pitäähän sitä ostaa koska se on vaan niin hyvä tuote ja monipuoleinen kasvis.
Paahdettu parsa sopii erinomaisesti myös kanan kanssa joten kokeile tätä reseptiä."

---

<section>
<p>
Perjantaina ostetut kanapojat Reinin Lihasta hakaniemen kaupphallista päätyivät päivälliseksi sunnuntaina. Aamupäivä kuluikin rennosti tuli tehtyä 3.5 tunnin kävely reissu Laajalahden ympäri. Siinä samalla kun ihastelin maisemia ja tutkin olisiko villiyrttejä poimittavana mietin mitä sitä laittaisi kanapoikien kaveriksi. Muistin, että jääkaapissa oli parsaa ja sitruunaa ainakin. Pidän itse paadetusta tai paistetusta parsasta kuin keitetystä. Paahtaminen ja paistaminen säilyttää parsassa makua paremmin kuin keittäminen. 
</p>
</section>

{:refdef: .fullwidth }
![image-title-here](/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kaananpoikaa-blogpost.jpg){:class=""}	
{: refdef}

<section>
<p>
Annos kokonaisuudesta tuli hyvä ja se tunti maistuvan myös meidän kissalle joka sai lopuksi hieman kanapojan luuta jyrsittäväksi.
Tein myös Snapchat klipeistä videon jossa näytän miten kokonaisuus syntyi.
</p>
</section>

{:refdef: .halfwidth }
![image-title-here](/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-11.jpg){:class=""}	
![image-title-here](/images/blog-post/parsaa-ja-kananpoikaa/parsaa-ja-kananpoikaa-blogpost-13.jpg){:class=""}	
{: refdef}
